- Что такое git bash?

Git Bash - это приложение для сред Microsoft Windows, которое предоставляет эмуляцию bash, используемую для запуска Git из командной строки и позволяющее использовать большинство стандартных команд Unix.

- Что делает команда `git pull`? Чем она отличается от `git push`?

Команда `git pull` используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. 

Команда `git push` используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. Т.е. `git push` можно рассматривать как команду выгрузки, а `git pull` - как команду загрузки (скачивания).

- Что такое merge request?

Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. Запрос на слияние может использоваться для обмена кодом между другими людьми, внесенными вами в проект, и простого обсуждения изменений с ними.

- Чем между собой отличаются команды `git status` и `git log`?

Команда `git status` - основной инструмент, используемый для определения, какие файлы в каком состоянии находятся. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Но при выводе данных о состоянии не отображается информация об истории коммитов проекта. 

В отличие от команды `git log`, позволяющей проанализировать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения, т.е. историю коммитов. Она показывает список всех выполненных коммитов, отсортированных по дате добавления. 

- Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Подмодули (submodule) позволяют содержать один Git-репозиторий как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать ещё один репозиторий внутрь проекта, храня коммиты для этого репозитория отдельно. Добавление внешних проектов в качестве подмодулей делается командой `git submodule add`.